南華早報教中國工廠利用香港&美國法律漏洞逃避闔稅

SCMP原文

Trump’s trade war tariffs send firms to Hong Kong for a little-known legal loophole

If you have a factory in China making smartphones, you sell that product first to your trading company in Hong Kong. Your Hong Kong trading company sells it on to the US, but Trump’s tariffs are only payable on the first sale price – that is, what the trading company paid the factory.

重點: 利用First Sale Rule + 香港獨立經濟禮
工廠象徵性$1賣貨給香港公司, 美國就只可以基於$1貨價下計算關稅

標題係關稅先真

闔稅

#2

trump 都係咁，拉咗未

Trump: I read the news from South China Morning Post and I am pissed off. I will ask for changing the tariff system so that everything imported from Hong Kong will be taxed same as China!

tweet 番realDonaldTrump

send 去fbi facebook

Trump都係咁，你咪去美國入稟告柒佢囉
有算佢有做，都係收收埋埋，好似支那咁唱通街慌死人唔知你犯法阿，做犯法野仲要做到聲得夾惡真係得支那人做得到

快D番入去你媽母個閪到啦支那狗

你都係一能樣，柒頭

以為染個髪就扮白人 打飛機la

你on9?幾時有講過自己白人，你就真係射到一街都係啦，仲改個英文名，邊個扮白人，高下立見啦，柒頭皮

冇轉讓定價問題？
中國公司賺少咗 中國政府會收少咗稅 又會肯俾你咁做？

Red China Morning Post

我覺得如果佢真幫中國就唔會報出黎

SCMP好古惑

喺香港開空殼，再俾少少利是啲官
大家打龍通個個有錢賺